MEL有咩好介紹？

8月去6日墨爾本
巴打巴絲有咩景墨好介紹？🙇🏿

St Kilda, Victoria Night Market, Fitzroy同Charlton個Sub-urb都唔差

遠d: Great Ocean Rd, Mornington Peninsula

留名 都係八月去

x2

Geelong 都好好玩架
係southern cross station 坐一個鐘頭火車就到

唔識揸車交通方唔方便？

應該睇你mel想去邊
市內一定坐佢啲免費tram方便過揸車
但係去大洋路嘅話
你唔揸車就join local tour
不過就會有啲趕頭趕命同埋有啲點去唔到
無自駕遊咁方便 自駕遊你仲可以安排中間住一晚
咁唔洗揸得咁辛苦

係MEL瘋狂飲咖啡

x3

然後八月去mel啲航班全部都係連登仔

我7月去

買左QF去SYD MEL先返HKG

一機機連登仔來回mel同hkg

仲有雪又有興趣既話碌上mt buller仆下
無就9秒9轉飛qld

等我再睇下啲local tour先

你地坐邊間去

moonlit sanctuary難唔難去

cx

留名跟進
city係未冇野玩？

小火車幾好，不過坐完成頭都係炭屎

x4
有冇平靚正既酒店推介？

其實我未book
你自駕遊定點
主要去咩景點

咩都未plan 有咩玩都未知

留名

menlei??

Melbourne central 隔離state library, 可以一戰

Mornington Peninsula hot spring 伏唔伏
我睇過trip advisor 啲相, 覺得啲池好細
風景係幾好既

geelong 有咩好玩介紹?

機票買曬
酒店未book
都未諗到去咩景點好
我唔洗揸車

我都想知伏唔伏

我book咗車 book咗機票
酒店未book

小火車有性趣去坐

酒店有無心水？

我book咗 你咩心水價錢同埋要唔要泊車

sor睇漏你id

我兩個人去
你果間大約幾錢

我都兩個人

租車有無好推介？

Melbourne 睇建築都唔錯
圖中其中一個

melbourne 戰爭博物館

Brighton Beach Bathing Boxes

夠歲就大租車公司加買零自負保險 唔洗煩
唔夠就應該得jucy同ace或者其他再細啲嘅公司租
我有搬酒店 有三晚係st kilda 26xx連泊車連信用卡手續費
有三晚都係st kilda 不過就另一間 16xx 免費泊車
有一晚大洋路住 10xx
利申:搬酒店因為開頭未定到行程 定唔到住邊 所以on99搬完仲係st kilda

但係其實自己都想住下唔同酒店
其實兩間都抵屌 所以雖然價格差啲 但係都覺得ok
格咗成個禮拜價

我覺得如果你唔洗泊車 係市中心住最好
豐儉由人 當然都係一分錢一分貨
飛馬睇落唔錯 做到24xx 3晚
再平啲可以睇ibis個啲
但係建議最好揀翻free tram zone範圍嘅

如果Melbourne想食生蠔個啲
有無好介紹?

呢個想去

我有mark到幾間都係free zone 內
但仲三心兩意緊住邊間

講出黎 集思廣益下

mercure melbourne therry street
Jasper hotel

比我揀 我應該會揀Mercure
btw巴打幾時去

8月中丫

可能真係同一時間

雖然我算八月中尾

我係第三個禮拜去

我係第三個禮拜到 第四個禮拜翻

唔爭在講幾號 18到mel

可能成機都係胡師傅

唔伏 不過建議下午去 去到最高既泉睇日落好正
利伸 住mel

聽落好正

揸車去完 brigton 睇屋仔
再係 queenscliff 坐渡輪過海去 mornington 有冇得諗

我早你幾日到

好正咁

到時玩得開心啲啦巴打 有咩可以召喚我照應下

好丫 我仲未開始plan行程

上年去完mel加syd 夜晚queen victoria market幾好氣氛 不過想買野食就好多人排我放棄咗

Philip island

特登check下先發現market星期一三唔開

強烈推介puffing billy小火車
唔記得坐左邊定右邊可以伸隻腳出去超正
不過記得坐後幾卡 如果唔係d白煙會自己食曬
night market都唔錯但係超級多人
排好耐隊先有野食

係呀sorry 唔記得咗講 但澳洲啲野好快收 所以難得有地方開得夜係應該去下嘅

多謝介紹

好正

其實Melbourne冇乜野玩

但太少假玩唔埋SYD

五月中去淨係book左機票

巴打如果plan行程果陣大家交流一下

我淨係plan咗部分 （因為女朋友後join）
頭下半日應該check完in都係翻市中心行
第一日市中心一日(就Queen Victoria Market開放時間)
第二日去hot spring->moonlit->然後睇企鵝
第三日同第四日都係大洋路,直接去機場還車翻香港

我17落MEL 1號返香港

你係MEL留幾耐
我淨係plan左一日係join local tour坐小火車

我14號到MEL

18去25翻

又多一個巴打差唔多日子落mel

14去21番

應該唔會撞到嘅...應該

唔知啦

巴打你兩個人去 無謂被起底啦

有無人四月去

有

6/7月去

BTW坐飛機都坐左大半日

今次係我成世仔第一次坐咁耐

Same same

男嘅話樹枝少年屋企

屌你幾歲

起底大會

south melb market正過victoria market
lygon street

點解咁講?

老野一個

我想請教下Melbourne想食和牛嘅話
有無性價比高嘅介紹

我到時先20咋

果次去到差唔多間野都最少排成粒鐘，之後乜都冇食就走咗

Smm 個場感覺上大好多，好行，賣蠔既鋪頭同種類好似都好似多過vm
利申：上年去完 great ocean road 真係好靚，自駕遊既話真係要去下，果陣我去咗3日2夜，岩岩好，住嘅地方睇到既風景都好靚

我朋友話買返屋企食最抵
果陣係boxhill 果到買，都唔貴

好吸引 最衰我唔識揸車

咁應該差唔多

smm有隻生蠔好撚正

求介紹

巴打

所以我死都話自駕遊

好似係smoky bay

上網睇左啲local tour都幾貴下

我知啦咁 多謝

仲fix死你一個點留幾耐添

我反而覺得QVM好D

D野平D

係 鬼叫我唔學車咩

我岩岩好8月甩p

Phillip island 值唔值得去？
上網睇啲企鵝個樣好奇怪

巴打您就爽皮

希望啦

有冇人五月中去

巴打去MEL only?

一啲都唔怪，不知幾可愛

住mercure 不如平少少住ibis，有台妹睇

係啊 就女朋友

So sweet 我原本有諗過一日SYD

我都諗住去睇

頭幾日未join女朋友 未plan行程唔知去邊

月尾去咩都未plan 有無hostel介紹？住酒店自己一個我驚鬼

我見市中心好多
有啲blog介紹唔知叫咩green個間
可以望下

great ocean road要去幾耐？

車程定點?

如果係遊玩時間
即日來回又有
兩日一夜又有
攤長黎玩三四日都有
普遍好似兩日一夜

day tour就即日

推介New Quay 呢間餐廳，佢d 自助餐超抵食，6x$ 1位，d 海鮮勁新鮮，抵食過係fish market 度食

有打算去
另外打算去railway club 食扒
有無巴絲食過

必去

我就join day tour

係咪話坐電車食果間丫？

呢間

留名學野

係syd讀書表示後悔無揀mel

好似好正咁

我都覺

打算用電話卡定WiFi蛋

我都有諗過呢個間題 應該會用wifi蛋

sydney有咩野玩

WiFi蛋同卡價錢真係差好遠
我仲好十五十六

歌劇院打下卡
Blue mountain
動物園

我想自駕去 兩日一夜 係個邊住要search咩keyword?

旅遊書未買 有無話邊本好介紹？

卡好似平啲 買optus card

唔洗買 上網睇得咖啦
去幾耐？

仲未諗好 7/8/9日 去MEL & SYD

第一次去想有本書安心

我上月頭去左7日 有啲趕
附上大洋路圖一張

通常住appolo bay 或者port Campbell
你可以參考下遊記

其實淨係想去歌劇院睇下咁

我有買書
其實得好少書講澳洲
我買左澳洲王

但邊個會平啲？但卡又唔想成日開share wifi

葡萄有得自駕游

卡會平啲

但都係無限date?

有公平使用原則

睇到有張4g/3g 8天 無限數據 4gb後慢

Wifi蛋60蚊一日

有無人四月尾會係mel?一齊食餐飯啦，無諗住去好遠，可能戈沙灘坐一日算

唔該哂

交流下咋嘛 反正我都揾過資料

無你咁詳細

Fish market
靜靜地可以去 watson bay
沙灘sssss

留名，大後日去到

係city有咩地方值得去？ 除左圖書館

market 舊監獄 博物館 casino
shopping mall 摩天輪 聯邦廣場 Flinders Street Station
唐人街

因為我享受一路plan 一路ff到時嘅情況
同埋今次第一次唔係同屋企去 又第一次同女朋友去旅行(如果唔計即日來回深圳都plan過行程咖)

冇車又去唔到遠 應該都係去下博物館果d就算

巴打女朋友真幸福

如果去遠啲就join day tour

岩岩係書見到個tramrestaurant
有無人去過

唔知佢覺唔覺

🙈🙈🙈🙈

真心
Mel好好多

想問問大家去二至三個禮拜大概要幾錢budget

好彩去MEL 開頭仲諗住去SYD

sydney住食都好貴

如果再去澳洲
我應該會想去tas 或者 gold coast/cairns

好想塔斯馬尼亞

tas未敢揸車住

好靚tas

great ocean road同 penguin parade local tour
有間local tour好專業，唔記得左條link添 冇車又想去就join 可以過到去先報
btw千祈唔好貪平join大陸團

呢間d導遊識好多野，仲會同人吹水
冇自駕可以諗下

仲諗住join啲台灣團添

人在mel旅行中留名
好中意呢度！！！

呢間台灣團 唔知多唔多蝗

就係睇過下呢間 好像不錯

有無咩地方好推介

Lygon street 幾多野食

好多意大利餐廳

食貨

推番上去

你暫時有行程未

未丫 因為等緊local tour岀團先再plan

維珍重開hkg to mel
4200 直飛來回連稅 平到仆街

頂

有無5月頭！

咁平

有無而家係Melb
一個人玩緊，有無飯腳？

岩岩番黎已經諗住下年再去
Mel真係好撚正

Mel撚lm

平喎

有咩正 死啦下星期去咩都未plan

好快姐 Melbourne好易plan

屌 早知唔講平機票
琴日8月去仲4200
而家5700 屌屌屌

拿 唔關我事啊 一早買咗張八月4千6百幾來回嘅cx機票

我日日都前一晚先plan 輕鬆

日本我可以一個星期前先plan
但外國唔夠膽

而家睇酒店都成千一二蚊晚 除開兩個人都要每人五六百 真係幾貴

我staff ticket 唔受影響

都唔關我事 我唔係坐cx

Cx之前有見過4千

去澳洲真係好貴
住同機票可能都已經洗左七八千

我都差不多

我仲諗住去8日 想一萬內搞掂食住行

認真,個到同G.ocean road狗也不屌(不過勁多蝗蟲)

你去企鵝島撚下啲企鵝好過...

之前有朋友嚟住兩個星期，佢去同人分租屋,冇記錯好似三四百蚊包家私同水電煤上網， 電話卡記得買telstra 如果唔係你揸車用gps去得太遠好多台都收唔到

同女朋友去分租唔到
呢張telstra要幾錢到？？

咪租間大啲嘅房囉,其實同airb差唔多不過平好多.
張sim卡兩蚊雞，跟手上網開個ac之後睇你入幾多錢。
開ac冇記錯勁麻煩要passport

為就女朋友 無得唔國泰

女朋友係忠實fans ?

直航係好啲既 我要轉機

馬可菠蘿會員？

因為佢出trip 同佢個gp一齊訂
我係後book
咁無理由我自己玩轉機咖嘛
雖然考慮過轉機中途stay其他地方玩

Lygon street

尋日岩岩出咗國泰機票去墨爾本，來回四千五
我係六月至七月一個人留係果邊stay兩個月，有冇巴絲想一齊去玩

我岩岩復活節去完都係Cx 45xx連稅 時間又唔差係幾抵

我復活果輪去mel都係500零蚊晚咋喎 除開二百幾一個一晚 你book好豪？

正正常常都要8/9舊喎

巴打你租車幾錢？

仲有兩個星期多dd 咩都未book
Visa又未搞

原來如此 做巴打女友真好

Visa輕鬆既，填好表交齊野幾日就有

e-Visa 即刻有喎

我上網睇比20蚊就有 咁我有無睇錯

見大家傾得咁開心, 就講下我啱啱去過墨爾本既地方啦

City Area 市中心 - Flinders St Station, Southern Cross Station, Crown Casino, Federation Square, Hosier Lane (Graffiti 後街), Lt Bourke Street (Chinatown), Melbourne Centre, Queen Victoria Market, Eureka Tower, Yarra River South Bank, State Library, Lygon Street

遠少少既景點 - St. Kilda Beach, Albert Park, Richmond (越南牛河粉), Brighton Beach, Chapel Street, Westgate Lake (墨爾本既粉紅湖)

再遠少少既景點 - Mornington Peninsula, Mount Dandenong, Geelong, Great Ocean Road, Philip Island, Ballarat (淘金鎮), Lake Entrance (90哩長灘)

通常都係自駕遊, 有少少量地方係坐當地定居朋友架車

geelong 值唔值得去？

小城市一個, 睇下啲海邊木像, 買下野準備落大海洋路, 無咩特別

無睇錯....一收EMAIL 就可以上機

全保, 四百蚊港幣一日, 渣YARIS

最凍既時間, 又濕又凍,,,,上雪山滑雪吧

呢個網租有無伏？

而家 1日企鵝島 2日1晚大洋路 1日dowtown 夠唔夠玩

大洋做乜要用兩日

大洋即日夠

用澳洲神鵰同佢格下價先...

上網好多格檟網,...但係唔一定係大既租車公司, 可能要搭SHUTTLE 租車...

睇下人地想唔想玩埋Warrnambool , PORT CAMPBELL, ANGLESEA, 果幾個小鎮,,,

我個當地朋友話企鵝島無企鵝啦,,,去ST KILDA睇企鵝好啲

Visa係唔洗plan out都得？

我都係5月頭! 絲打你淨係留係mel？

點解無

好 一次過答曬先
格過價
因為小弟young driver 所以無咩選擇
我用rentalcars租jucy
jucy同ace我比較咗好耐(反正都係要shuttle)
jucy好啲 最後1050hkd
打算再去到jucy先買0自負(因為rentalcars個全保要你賠咗先再claim)
留意翻澳洲租車好似無全保 有啲野係唔包(有錯插細力啲)
不過都係買0自負安心好多 雖然貴啲
rentalcars睇comment唔差 但係最好唔好改/取消
尤其你係一炮過比曬嘅話
因為佢會碌咗你筆錢 唔係預付
退錢會扣海外交易手續費(master好似唔會)
希望幫到你

補充翻 如果無條件限制 你可以揾啲唔洗比錢就可以book車嘅中介網
我唔記得邊啲 你要自己search下

發現講漏咗 1050係8天價錢

更又話大洋路通常兩日一夜 住埋appollo bay 個邊

唔撚係呀 google下ST KILAD先

我都唔夠歲呀 上網睇3-400一日 咁我deal左先

兩日一夜舒服啲姐
即日係有 我應該有講咖喎
如果無 我錯

你留意翻 唔夠歲會收young driver錢
jucy好似每日5澳元
呢個收費係櫃檯攞車先收

兩日一夜舒服好多啦 單程都二百幾三百公里 來回太辛苦

我搞唔到 市區租車機場還 好唔好係市區搭車入機場攞

因為我day1唔用車想行downtown
之後day2-3 ocean road
Day4就企鵝島
Day5 朝早搭飛機去Sydney

問題就係 本身想day2 朝早1000攞車 day4 夜晚1900還

但發覺 同我day5朝早還個價係一撚樣 所以想租埋去機場

因為計日數係計24小時 姐係如果你day5 1100還就會計三日
如果你咁嘅case 不如你試下去你間租車公司官網搞睇下咩價位
如果差唔遠 官網搞咪得

自膠

我day5都會朝早還 我見個到寫J公司 今晚上去搞搞佢

有咩都可以繼續交流

25 歲以下租車真係硬食一倍fee
好彩今年25
我次次都係用rentalcar 租
個網睇條款 價錢夠哂清晰

Btw 唔洗係個網買保
建議去到拎車時 直接同租車公司買
有個會有super 乜乜乜
呢個係真係零責任 撞左都可以拍拍屎忽

至於有錢 就可以租嫁貴d
有埋巡航駕駛 自己比油 正到仆街
但小心訓著

唔夠25真係租車價x2

之前硬食幾次
Thrifty 仲撚貴 但佢d 車真心好正

我果次係因為要去skydive個場地經過一定係要係geelong轉車 都無機會去行下

二百三百幾，好濕碎⋯最長試過十二個鐘直踩，最多停一個鐘食飯、幾個屙尿站

下次唔租佢，個職員好鍾意嚇9你地啲自駕遊遊客

直接由機場租同還啦⋯⋯橫掂佢點都收你機場黃金地點附加費

我租個次反而幾好wo
問我買唔買保 我話香港買左 佢都無迫我再買
之後問佢toll road 個d 點，佢話自動扣就ok
還車個陣就咁掉條key 入箱
車都唔洗check

紅字點解？ 姐係我無得市區租機場還？
我要由市區入返機場租車會唔會好on9

我最長北海道札幌入函館二百幾公里3個幾鐘好撚攰

乜保都無買

原來有規限歲數唔同價錢架

但係自駕遊先去得多啲or遠啲既地方

south melbourne market

有間牛角包好正
生蠔都正過qvm

所以就算唔夠歲 唔係貴太多都會租車
好enjoy 同女朋友渣住架車去旅行

可能自己係香港渣開車習慣左

好葡萄
後悔無學車

牛角包

其實會

唔識渣車係咪少咗好多野玩

唔會 可以join local tour

同埋你可以市區租機場還
但係因為機場還所以佢都係會收你機場價

市區租市區還咪唔使食個2x% surcharge

但我六七月去 啲人話好多團都唔開同冬爾冇野玩
係唔係濕凍果度？凍唔凍得過香港？

唔鐘意join 團
成日比人限死時間 唔得自由

香港既濕凍已經係最凍了

想問下一條友去有咩餐廳/野食推介
本身食得唔多 驚去餐廳大大份食唔晒

我禁極佢都唔比我市區租機場還
原來機場個charge收2x%

咁我寧願市區租市區還 自己搭車去機場撚就！

mel:
114 Berkeley Street, Carlton VIC 3053
seven seeds cafe.
我weekend成日都去食早餐，呢間好嘢嚟

大洋即日來回好chur

果邊凍過香港，濕冬天

記住市區行四十好啦⋯⋯好多警察捉違泊同超速

如果淨係睇十二門徒石同倫敦橋，Ok嘅，不過想享受澳洲既海岸，就唔得啦

心口有個勇字👍🏻

當你試埋夜駕草原公路，長期睇住有無袋鼠、任何動物跳出公路自殺，你就知道咩叫要專注力200%

Syd 同mel 都可以唔買
信得過自己手車既話...
但 Perth 就要了 好多袋鼠

再加上唔超得速
大直路行110
D 風景好似無郁過咁 屌屌屌

都會有團，但啲行程會有唔同
我都係諗住join local tour

其實除左食生蠔之外
仲有無啲咩好食架

鬼佬地方 更好食都無mk d 野咁正

Tas 都無買

tas都唔買咁勇
真心我見唔買個啲條款 貴到喊
又唔想自己驚呢樣驚個樣
所以打算買

係到諗小心d揸咪得 又要加百幾蚊日咁貴 結果無事

之前都會買 渣得多唔鳩買

Queen Victoria Market

夜晚去有好多唔同唔同野食
都可以去
但好似得幾日夜晚

TAS冇買X2
唔多喺清晨天黑後揸其實冇乜必要
日光日白好少動物喺馬路中心度出沒

QV係當地人唔屌既地方，又唔係最平，二來係city，純粹吸引你地啲遊客

都係胆博胆，買左就煩少啲

可惜果陣未開，否則一定會去

見佢票價幾貴 裡面有咩?

卜左車 Fiat車仔 600幾蚊3日 無全保 機場攞還
好似好平 好伏咁

咪同我一樣 我都係fiat 車仔
一定係jucy
估計唔伏得去邊 check車 check真啲
櫃檯買埋全保 應該無事

Great 返來比個包膠你地

其實你幾時去

5月中

哇 我都未考完final
留名等報告

買本澳洲王睇下先

其實冇乜用,上面都係善鎬

買左Mel來回機票, 想問10日淨係melbourne +太洋路會唔會太耐

感覺上會

MEL入SYD走就正

我諗緊好唔好mel+tasmania
有車牌可以自駕

加埋tas 去幾多日先

一樣係10日因為已經買左mel來回

咁又太少

巴打你覺得應該預幾多日好?

有無巴絲6月9-14係MEL?

買左MEL入18號SYD返香港

張飛幾錢 ？ 咩公司？

我係， 有咩幫到你?

你係乜

我坐cx 用飛行里數換

睇下有無巴絲可以一齊玩同有無酒店推介下

我果陣都係Mel

CBD食野:
White mojo
The Hardware Societe
Supernormal
Lygon street有大量Italian Bistro
flinders street有大量Coffee shop

遠少少, Bendigo睇Arts and design

你plan好左行程未？

Skydive有邊間好介紹？
仲諗緊住青年旅館定酒店好

睇遊記起碼tas 7日(無詳細睇過資料)
但係如果咁計 你十日連內陸機 其實tas應該唔夠時間

hostel

未呀～
我其實去果邊做internship，weekend同平日夜晚都得閒玩

mel

我諗緊6日tas 3日半mel
但2邊可能都要放棄部分景點

機票 ， 7晚 MEL SYD 酒店 ， 租車
五千蚊係咪算係咁

絕對好好價 低於市價

Staff ticket 贏左3000蚊

剩機票都差唔多四千五

如果唔介意 咁可以一齊玩啵

Hostel有無好介紹？驚唔驚比人偷野？

所以員工福利要用盡佢

可以呀，有冇其他巴絲一齊

United backpacker依間好似唔錯

利申：未住過hostel

我8月中先去MEL再落SYD, SYD都唔知住邊好

MEL airbnb有幾間都係free zone到 都係五百幾到六百 我book MEL都係揀Airbnb

你得閒嘅時間我全部返緊工

Syd酒店好貴
普通酒店都成千幾蚊

係日本住慣bnb 澳洲未試過 等你報告

Syd啲酒店千千聲 自己又唔慣住hostel

有無好推介

我自己都搵緊

你有排啦 我唔夠兩個禮拜

咁你又係趕啲 早啲搞掂安心啲

求撚其租間apartment

你真係搵唔到過嚟我間酒店啦，不過一舊水一晚

屋企人唔識英文但會去melbourne探親加住一段時間
除左boxhill 仲有咩地方會多啲亞洲野賣?

其實冇

下話

係喎

我肯 女朋友都唔肯

咁我都幫你唔到啦
員工價嚟㗎, 正常大約160至200一晚

連登有愛

兌錢兌幾多好？

西瓜蛋糕

Sorry 呢個係Sydney
天府李米線

報過大陸mel一日團 其實都ok

自駕遊 決定靠自己

人在Melbourne

咩天氣 會唔會太熱？

幾凍下啵 今日有落雨 1d都唔熱

同香港比 而家似香港既冬天？

mel宜家都有

kingsway glen waverley, clayton station, city

great ocean road真係好撚遠
去3個鍾 回3個鍾

十日堅多喎

great ocean我比較提議跟local tour 自己揸車好麻煩

自己揸車平過跟團好多
我諗住同兩老去, 佢哋叫我唔好揸車怕危險

我決定左自駕兩日係great ocean road

黎緊過幾日去mel 有冇人一樣

過幾多日先?

你去個程係不斷上斜路同埋個彎彎曲曲,仲有好多旅遊巴其實真係比較危險同麻煩, 所以我先建議你跟旅行團，去企鵝島就一條大直路自己揸去都得

人手推po

原來咁危險 到時小心d先

我就去架啦

求到時直播

求到時直播+1

而家係mel喇

咁開心 有咩行程 求live

唔過嚟我間酒店坐下， 機場過嚟八分鐘

咁近 我今日岩岩先訂好酒店

早啲講吖嘛

其實坐完skybus之後佢去到有得轉free hotel shuttle架

睇酒店，有d收5蚊

好似好難坐咁

有冇人17-22係mel 可以食下飯

五月

呢排去左Chinatown join local tour
琴日搭左小火車同去彩色屋
中文團好多支那廢老
Join 3個團有得平少少total $140

識揀一定揀外國團

其實個導遊幾好 解釋都好清楚 係團友問題

當見佢哋唔到囉
好過自己揸車唔使煩
btw長青？

係丫長青 我今日去great ocean road

最抵玩真係佢
G Ocean有冇買直升機套餐?

冇 值得買？

呢啲景點全部有鐵路直去
唔使入團

叫做幾得意咁囉當年我同我老婆都有join

有得加錢坐呀
好似13x Aud

16日夠唔夠玩mel, syd, cairns加brisbane

玩到你唔想玩

天氣麻麻

今朝起霧蒙過蒙古，晏啲好啲㗎啦

呢到好似無咩行咁 又唔知邊到最旺
可能成日去慣日本 覺得好唔同
想食下野 又唔知食咩好

推下推下先

你想食咩先

有無咩好推介？

留名 7月去

坐維珍首航

頂呢幾日考最難個科
潛水了
今日考完先上水

有冇食嗰邊嗰間雪糕鋪，十幾年迄立不倒

無呀～食完餐dinner就走左返去訓

無人講野 出下live圖

天色麻麻
有冇落雨?

d水唔熱，淨係暖暖地咁，book 咗酒店嘅話，自己番酒店浸好過啦

落雨呀 不過早一日同後一日都無 算係咁

咁大鑊?

佢啲溫泉水會唔會係煲架

又無人講野 出下圖

呢到係睇企鵝?

利申 長居Melbourne多年,身邊所有朋友去完都話失望，得個景only

特別Melbourne e+正值冬天，個一直凍到10月尾，6-8月至寒之時，去到個spring淨係暖暖地，hehe... you think you la... good luck

要去賭場果邊既39 59

係呀！！ 真係好amazing
記得唔好慳比貴23蚊買premier

premier真係差咁遠?！

前幾日去左台灣
潛左水

岀多啲圖

睇到多d企鵝上水囉
同埋個個位附近已經係佢地既屋企
人又少d 睇得開心d

圖就無乜

你地有咩想問 我盡答 襯岩岩去完

只可以話 天晴真係好重要

一條大直路 冇車

識揸車的重要性
自己揸車好似好玩啲

時間彈性好多

你係咪要join local tour ？ 拎左d單張可以係到出圖

好喎 感謝巴打

我自己揸車 所以focus咗落keep left
jucy租?(你好似講過 不過懶爬文)

天府李米線上次經過好多人排隊
好食架？

有無去食果間好出名既gelato?

聽講個老闆之前比人槍殺左

唔好.

近 mel uni果間彩雲南可以一試

mel 邊間 pho 最好食

之前去過兩次都無開

好丫好丫
感謝

Yes , 服務好過我syd租個間 又nice
保險去到先買 無分三保定全保
一買就全保 19蚊澳紙1日

巴打令我對jucy又多咗信心

pho dzung tan dinh 有識食人士同我講呢間

佢個1800電話係唔洗錢 求其搵部街電話唔洗入錢打就ok

T3 行出去 skybus再對出條路好多車上落客個個位等藍色白字hiace寫住 Andrews airport

過多條馬路 等佢車來接你～～

呢個係重要tips 真心唔知唔洗錢打到

Local tour d plan 圖要 等多陣先出
放完假比較忙 無時間整合資料

巴打好有心

互相幫忙姐 你地幫左我好多

Mel 玩唔到6，7日呢其實？

市內1-2日 如果玩6-7日就真係乜都唔理企鵝島、金礦、greatoceanroad、puffingbilly全部去曬

因為去埋悉尼，其他巴打話悉尼頂多3日所以係Mel 可能留耐d 同埋會揸車

我就係岩岩Melbourne 同 Sydney呢個組合

Melbourne 我玩左4日 覺得唔夠喉
2日Great ocean
1日 Phillis island
Downtown 得1日唔夠

Sydney 4日 就悶左成日半 已經去埋blue mountain

無問題
感謝巴打

blue mountain都一日啦 你究竟仲去左d咩地方
澳洲d野夜晚5點就收皮基本上日日都好packed
bondi、circularquay周圍、搭船出去manly/tarongazoo、paddy'smarket唐人街買手信、睇下maritime/NSW museum 呢堆是但一個地方一去都半日啦點解會時間多到要hea

其實月凍唔凍

其實8月凍唔凍

我都想知
btw推po

我都8月去

都話八月一機機連登仔去Melbourne

我又係⋯⋯⋯

有無巴打9-14係墨爾本一齊玩？
有朋友介紹 join宏城既day tour 見大洋路都係39澳幣一位 有無伏？

我都係8月去mel之後syd

我不是坐直航
推推推

國泰 八月 第一次召集

QF

貪平轉機

澳洲挾人質事件3死 槍手稱為IS而做

墨爾本 建議各位巴絲密切留意

燒到黎澳洲

有冇cx六月尾

墨爾本槍手殺人及挾持人質事件 IS認責

Cx

Mel我五日都覺得唔夠
Great ocean road我都未去

Blue mountain我覺得有啲悶

Mel City 2日夠唔夠?

好悶睇下石去下郊外行行企企
用來消磨下時間係幾好既

2日full day 都可以既
City又唔係話好大

但你落機個日都計1日就未必夠
我落機個朝好攰 出去hea下就check in 訓到dinner

最記得係果個好似過山車一樣嘅cable car

推

有無巴打介紹下類似鹽湖之類既地方玩下
黎緊3日假本身想去順便營一晚營
點知關湖...

有冇人七月去

七月初去,乜都未plan過

7月尾去 8月頭番
有無巴絲一齊玩/食飯

緊係去library 目及 女

推丫推

有冇人7月6去??

bno係咪淨係可以透過旅行社或者航空公司搞visa?

利伸：冇追post

住咗係到8年，介紹下啲local先會識去嘅地方

Macedon trees, the pillars in mount Martha, Westgate pink lake

近排有個van gogh嘅畫展都值得去睇

仲有Wilson prom同 hall gap

好想再去Mel

上網整就得
但不太sure BNO

其實MEL8月凍唔凍？

要整幾耐？

大陸團使唔使預早報?

eta 聲稱好快

7月中去mel澳洲維珍

BNO一定要搵旅行社/航空公司搞

推一推先

想問下great ocean road有冇咩tour推介？
2日1晚既係包咪一晚住宿？

我join果個係one day台灣團

有冇名

我join呢個

Johnny 無撚敵

我見到長青有個大洋路兩日一夜團
標榜住四星酒店，一個人$269
Early bird優惠$199

我打算報8月中下旬既團
一黎依家報名 唔知成咗團未
二黎長青有冇伏
上網睇評語 好壞參半

人在mel毒遊中
成日經過見到長青 大陸旅行社
千奇唔好貪平join大陸團 包你一生難忘
利申 未join過大陸團 但有fd中過伏 同埋我上網search過嗰嗰都話唔好

點樣中伏法？講多啲丫

名已報，到時睇下點伏法

Join 完無伏中準備潛水中

如果join 1day就唔會有伏啦，你都係貪佢個交通，至於大陸人，去到都係各自影，所以冇乜影響

伸手黨

我有fd跟過大陸團 (唔係長青)
但整體嚟講就係啲團友好麻煩 啲'大媽'好嘈 啲行為 影衰哂成個團 係咁比其他人望
我個fd有次係有個人無啦啦失左蹤 搞到搵左佢好耐 無哂啲時間 (great ocean road係day trip 啲行程好趕)
咁我上網search過長青 不外乎都係啲團友煩 導遊唔係咁專業 啲價錢有問題 poster話40幾 但真正比60幾咁上下
啲車殘 死火搞到去唔到12 apostles 話唔會退錢 但下星期有團 你可以join

去phillip island 睇企鵝仔

其實大洋路係咪一日都夠？
因為我搵過啲團 大部分都係一日 朝九晚九咁玩
兩日團較少

我諗緊如果報一日團，索性報曬melbourne candy果兩個團 唔使煩

兩日團應該長城同長青都有得揀, 上次9個人一架24人van
其實搭車都無左3-4個鐘 去兩日團就會多啲時間真係睇風景同影相

長青依家係大陸人㗎咩？以前係香港人開，個太子女同我妹中學嗰陣好fd

但我依家上網睇長青8月2x日啲團，仲係冇乜人報名
依啲團通常幾多人先成團？
會唔會依家訂咗，到時飛到澳洲知先話我知唔成團？

就咁喺city行都好多嘢睇

有啲咩景點介紹下

有冇咩租車公司可以坐船由queensliff -> sorrento ？

跟咗個walking tour
帶咗我地睇street art 街頭表演
舊建築、博物館 知多啲歷史背景資料都唔錯
之後自己嘆杯咖啡 行下雅拉河畔 時間會過得好快
鍾意電影嘅朋友可以去睇場imax、federation square個影視館好多嘢睇

去完番左香港了
推介一下healesville sanctuary
由city去都幾遠嫁 要搭火車去lilydale再轉巴士 差唔多要成兩個幾鐘 耐過番大陸咁濟
但係去到有樹熊袋鼠 dingo emu乜乜柒柒跑黎跑去 唔似海洋公園咁圍住晒 都幾開心

Walking tour係係邊可以join?

有啲hostel會有人嚟接
我就join呢個:
好似仲有第二間
佢地話而家世界唔同城市都有呢類city walking tour

睇下先

黎緊八月頭去澳洲14日
想問下有咩sim卡推介？

我啱啱去10日起用OPTUS
AUD$2/Day, 每日有1GB

sydney D酒店好貴
三個人一晚要成2000蚊港紙

我都係8月頭去
有無興趣留tg 交換行程睇下

有冇人宜家係mel可以借住400蚊俾我
過幾日返香港即刻過返數俾你

澳洲內陸機 Jetstar, Tiger 好唔好?
上網睇comments 好壞參半

定係俾貴啲幫襯virgin

話說月頭原本搭tiger班機取消咗
轉咗我去遲兩個鐘嘅virgin
另一程tiger就準時出發

MEL住酒店定APARTMENT好?
要趕7:30前SKYBUS去機場轉去TASMANIA所以應該只住近SOUTHERN CROSS STATION

老虎轉維珍係咪唔使加錢？

Btw jetstar 屬於qantas, 個人對qantas印象麻麻，覺得佢係united 啲朋友

近southern cross 我見有一間shortstay apartment lonsdale street睇落幾靚，不過有人話附近有pub 夜晚會好嘈，酒店房準備咗耳塞俾人戴

搭過tiger sydney飛melbourne覺得無乜問題

唔駛加錢 變相upgrade
jetstar搭過國際線都ok

唔記得換定錢
澳幣好似升左

已經訂好晒酒店bnb ，8月出發
10日9夜唱幾錢好呢？

屌那媽我都係

每次就黎出發去旅行, 匯價先至升

話說Melbourne揸車除咗hook turn
仲有無咩特別要注意?

又係等咩車無咩車嘅原理

紅燈可唔可以左轉？

好彩5月個陣5.7兌左兩千澳紙用唔哂
仲有剩千幾留返下年brisbane用

咪就係

有牌寫明得個啲先得

SYD 有咩好食餐廳推介?
除咗pancake the rocks 同埋西瓜蛋糕

仆街美元被狙擊 AUD越來越貴

我仲未換

我都未...

平均成本法開始貴

係 搞到要換少啲先

我10月去仲未換

MEL租車Adelaide還有邊間好？

呢個係我10D9N既行程。但有Ｄ仲未搞掂， 有冇意見？

住既地方已經訂左。

我月中就去

18號去未換

我17號去, 都係未換

冬天黎玩嘅巴絲打記得著多件同埋夜晚好大風
日日翻學大風到吹到個頭就甩咁濟

st kilda 個日落無得輸
係我成世仔睇過最靚嘅
❨頭盔：第二次去無咁靚 睇緣份❩

由4月講到而家 你地終於去啦

終於去啦 不過捱貴rate

同我5.8比都係貴少少姐 而家6.1/2

我來緊去歐洲真係貴 8無兌 歐升到9

其實有點期待今次既旅行

平均幾度丫？要就住執衫

真心問 美元同澳元既關係係咩

澳洲青年沙灘浸腳 疑被海跳蚤咬至鮮血淋漓

澳洲墨爾本一名16歲少年，上周六（5日）到沙灘浸腳放鬆半小時，但他發現雙腳不停流血，連治療他的醫護人員亦未能解釋發生何事。少年父親事後到沙灘用鮮肉做餌，引來大批蟲狀物體噬咬。專家化驗後，認為該些是海跳蚤（sea fleas），可能是少年在他們覓食時誤踏上去，導致這罕見事件。

當地傳媒報道，青年森姆當時在布賴頓區一個沙灘浸腳。雖然他期間感到雙腳刺痛，但他以為只是雙腳疲勞所至。加上海水太冷及正在講電話，因此森姆沒有理會，更以為自己不小心踏中石頭。不過，森姆離開時發現雙腳嚴重出血，於是前往醫院求醫。

森姆父親考尼饒伊（Jarrod Kanizay）稱，兒子的雙腳不停流血，就像抹不完似的，到醫院時地上更已流出一灘血。森姆說當抹走腳上的血後，見到雙腳的皮膚有數百個細孔。治療森姆的醫護人員未能解釋發生甚麼事，但有護士猜測他可能被海蝨咬傷。為查出咬傷兒子的「兇手」，考尼饒伊事後拿捕魚網，親自到沙灘調查。他把放有鮮肉的魚網放落水，結果發現數百隻細小蟲子被鮮肉吸引而來，場面可怕。

考尼饒伊其後把生物帶到醫院。有寄生蟲專家指，海蝨造成大量出血的情況非常罕見。而海洋專家史密斯化驗蟲子後，指出元兇是海跳蚤，並指事件罕見，可能是他們在食用海中腐肉時，森姆誤踏上去，導致海跳蚤狂噬他的腳。

森姆預計於周一（7日）出院，現時雙腳已經停止流血，短時間內料康復。經歷此事後，森姆表示日後會在泳池浸腳，但不會不去沙灘，認為這次意外只是個別事件。

source【血腥慎入！】:

留名
十一月頭去Cairns同Melbourne

大約8-14度左右啦 早晚凍啲加大風 同埋三日唔埋兩日就落雨！

有無相睇下

South Melbourne Market 瘋狂食生蠔

落兩好無引

落雨好無引

近期開始有回暖跡象
落雨唔緊要 大風到有遮都冇用或者直接瘋狂吹反把遮真係好煩
真係睇彩數 今日就幾好天 不過又係大風

sosad 下星期一去 呢排就成日落雨

已到步 有點凍

想問問Philip island 要提早book 嗎？月尾去⋯

18號去 不過未執行李

我都係岀發前一日執

覺得個邊凍唔凍?

我意思係大概香港幾度左右

7度左右

您應該都感受到

留名十月去

係喇 其實都唔係好凍 有太陽嘅話裡面普通t 外面著件薄hoodie都夠

我9月頭都係去MEL ，唔知到時溶左雪未

已經返咗香港 感覺完滿

正呀星期日去Hanging Rock上山個陣落雪

好掛住Melbourne

我都係 同掛住啲天氣

掛住好多野
同女朋友第一次真真正正去旅行
第一次自己plan行程 自己去旅行(頭幾日)
第一次睇到咁多星
第一次住夜晚真係靜到得人驚嘅鎮仔
第一次自己揸車
第一次揸夜晚完全無燈嘅車路
第一次自駕遊

其實去之前都覺得自己會好enjoy澳洲旅行
去完之後果然感覺無錯
已經覺得澳洲係去旅行度假最好地方
已經想再plan去

順帶一提 澳洲自駕遊真心好玩好多 舒服好多

如果自駕遊真心正 如果我識揸車會去埋Tasmania 😎

我第一晚去到mel（syd飛過去）
去到cbd酒店 夜晚8-9點
條街係一個人都冇
電車又冇
想搵間超級市場都唔知喺邊度
想搵嘢食都難 最後好唔容易搵到間7仔先有得開餐

Mel啲舖頭勁早收工
冇乜夜生活
不過冬天好舒服，濕凍得黎又冇香港7，8度咁凍

去完澳洲覺得好正
好想快啲再去

tas要駕駛經驗 我第一次自駕遊咋

melbourne周邊自駕定local tour好d?
同埋philip island睇完企鵝番去條路危唔危險？

睇番啲想都掛住果到

睇番啲相都掛住果到

等緊轉機去Hobart
有點冷

個人覺得自駕好啲 靈活性高啲
Phillip island睇完企鵝係天黑 出翻freeway個段接近完全無燈 無車嘅話真係要開大燈 同埋小心動物衝出黎 (我上次因為睇到最後 差唔多啲人走曬先出車回程)

已經plan緊再去澳洲

諗住下次去邊

去Perth

我想問如果我去澳洲十日 一半mel 一半tasmania夠唔夠時間玩 想跳傘同滑雪

我都係 去完一次番唔到轉頭

可能黃金海岸

我都想去

我已經決定下年去塔斯曼尼亞

同咪，溝女有咩好地方？

Mel 跳傘抵唔抵？

自駕遊

下年又再上來同大家分享

我去完冇耐
應該俾人影咗快相

跳左4xx AUD 包stills包片
講起想玩多次

有冇人知melb個越南區點去
想食傳說中嘅越南粉

唐人街？

我上次食果間好似真係果頭附近